【中聯辦反駁中央干預香港說法完全歪曲《基本法》】

中聯辦回應日前港澳辦及中聯辦譴責個別議員搞「政治攬炒」的言論引起反響時說，中央對港工作部門依據中央授權履行職責，有權力亦有責任對香港事務發言發聲，少數人提出所謂中央干預香港內部事務，完全是對《基本法》的歪曲。

發言人指出，高度自治並非完全自治，特區享有的高度自治權，包括立法權，均源於中央授權，港澳辦和中聯辦是中央授權專責處理香港事務的機構，不是《基本法》第22條所指的「中央人民政府所屬各部門」，當然有權代表中央政府，就涉及中央與特區關係事務、《基本法》正確實施、政治體制正常運作和社會整體利益等重大問題，行使監督權，關注並表明嚴正態度。這是履職盡責的需要，亦是憲法和《基本法》賦予的權力。中聯辦及港澳辦就立法會無法運作發聲，其正當性及合法性毋庸置疑。

發言人再次點名批評郭榮鏗惡意「拉布」、惡意解讀規則、濫用主持權力，明顯違反議事規則，及內務守則有關主持選舉的規定，認為有關行為已經違背就職時關於擁護《基本法》、效忠香港特區的誓言，更可能涉嫌觸犯公職人員行為失當罪。

發言人表示，立法會議員就職時曾宣誓擁護「中華人民共和國」的香港特別行政區，忠誠於國家是必然要求。但部分議員公然勾結外部勢力，以出賣香港和國家的利益撈取政治本錢，反問談何「盡忠職守」，遑論「服務民眾」，奉勸顛倒黑白、內外勾結的政客，不要再為一己私利損害香港整體利益、危害國家安全，否則最終要為自己的行為「埋單」。

#香港電台 #港台電視31 #港台電視32 #十點半新聞天地
#中聯辦 #基本法

如果港澳辦中聯辦係中央授權
但唔屬於中央政府部門

同一邏輯
香港政府、立法會又係中央授權喎
咁香港咪又係唔屬於....

中聯辦咁大膽公然提倡香港獨立